【721 八個月】男學生被指攬警阻追捕 警認無看到容貌 拘捕時未警誡

去年 3 月網民發起「毋忘 721 恐襲· 八個月」行動，其中一名中六男學生被指出手阻攔防暴警追捕兩名黑衣少女，因而被控阻差辦公罪。案件今（ 26 日）在屯門法院續審，報稱被阻的警員稱當時感覺到被人攬住，但實際上沒有看到對方正面，又承認由截停至拘捕為止，從沒施行警誡，稱「我唔覺得嗰下需要」。

警員 24004 李文軒認為「冇話一字一句都要記錄」、「已經寫咗宣佈拘捕，已經夠」。
李今早繼續接受盤問，辯方質疑他明知被告當時年僅 16 歲，仍在沒有監護人在場的情況下作查問。李解釋「如果有急切需要，會做咗先」，並承認由截停至拘捕為止，從沒有施行警誡

被問到以甚麼基礎追捕兩名少女時，李表示兩人身穿黑衣兼在拔足狂奔，故上前追捕，但承認沒有見到兩女干犯任何罪行。

「李表示兩人身穿黑衣兼在拔足狂奔，故上前追捕，但承認沒有見到兩女干犯任何罪行。」

濫用警權要坐幾耐？